【改詞】安徒生童話集 - 醜小鴨2017新修訂版

《從前，有一隻好醜樣既鴨。 有一日佢大個左，依然咁醜樣。》

原曲：綿綿
作詞：林夕
作曲：柳重言
改詞：凱笑

歌詞
談笑也許不會有風生
沉重也許不過 說到了命運
仍然自覺深深不忿 無力登天俯瞰
就看穿了 無奇蹟可 發生

前進也許總會有尖刺
後退也許不過 刺中了心事
甜夢又似姍姍來遲 談甚麼沖天志
其實是場玩意 卻周而復始 不得志

原來是劫數 難逃
衝得過也無路 離群特立卻消失於野草
仍然是劫數 自怨悔恨亦無從上訴
抬頭亦看不到嘉獎 得到是創傷
終究是我不擅長 卻不想結帳

情緒也許比我更懂理
煩惱置之不理 痛也懶得避
隨地亂砌風光明媚 然後演一齣戲
旁人若來問我 我只能自嘲 飛不起

原來是劫數 難逃
衝得過也無路 離群特立卻消失於野草
仍然是劫數 自怨悔恨亦無從上訴
抬頭亦看不到嘉獎 得到是創傷
終究是我不擅長 卻不想結帳

原來是劫數 醜小鴨不敢苦等送抱
就成熟到吞聲忍氣中衰老
仍然是劫數 勘得破那日時辰亦到
抬頭亦看不到嘉獎 得到是創傷
不夠亮眼的下場 撒手等結帳

QUACK!

綿綿

就成熟到吞聲忍氣中衰佬

用蒼老會少啲歧義

亦懷念那些吸不透的香煙

我印象中佢香煙都係唱香"燕"?
一陣聽返先

聽落的確容易做成歧義

"歸老" 如何

會比較好

衰老 歸老 蒼老 終老
試分析上述四組詞之分別（10分）

廢老

btw特立好似怪怪地....鶴立好似好少少
純粹個人意見
利申：乜都唔識

都有諗過
但唔想有果種出眾既感覺，而係單單標奇立異
所以格硬砌詞

小圈子可恥

飛不起

或我的確沒造詣

好正
可惜唔識唱歌
留名等聽

多謝

多謝讀者提供笑話

如果無人唱，我幫樓主搵個朋友唱？

感激不盡
好似連睇都冇人睇

推上去

連登有愛

我fd話樓主份詞好正叫你加油
同埋我fd話個伴奏好差儘左力

你個朋友
有挽歌風格
介唔介意借黎整條簡單片

叫左佢好多次唔好唱到咁超難聽
問左佢話OK呀
唔洗出佢名

好撚正，好聽過挽歌好多

明白 感激

挽歌接班人

笑咗

我fd話比多個mix ver你

多謝你兩個

佢話唔洗客氣
能佢唱到份詞係佢榮幸

我想識你個朋友
我想敲穿你門口

挽歌之fd

推到有人唱

多次

咁上面嗰條係咩

巴打想唱？

可惜我唔識唱歌 唱會侮辱左D詞

singk ok？情場失意啊

有冇戀愛告急先

個面具用一次就爛左要再買過

咁點拍mv